(嘈交要自貼身材）健身資訊討論區 107 1001 唔撚開post

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

----------------------------------------------------------
有任何新手問題請睇咗pixel巴既post先

減肥/增磅

冇人入嚟

上個post有清dl搞到椎間突出
我今日都有啲驚

又Leg Day，自己做Squat唔敢做太重，驚起唔返身

再問過

想買team joined 但想問下冇得試身點買

利申 古代人 買衫要試左先 uniqlo 快乾衫暫時著L

度住嚟買

擺低咗成年，近排開始做翻，發覺力不從心好sad

買一件試下先
之前買aroo 見d model咁大隻都係著m 定L 自己又買m中哂伏
緊到仆街

有冇巴打試過做gym做到有啲lost 基本上係條無盡頭嘅路，又要成日計較啲飲食搞到有時好大壓力

練多個星期就上返力啦 有記憶嫁嘛

就係唔想咁

想要身材好就係咁架啦

建議唔好跟佢size chart 有咩理由70kg 170 仲著s
起碼都L啦屌 有d款仲要緊身

大H好似著s定m 咁緊好撚gay

我166 65kg S都窄 咪撚跟

呢個係我其中一個原因玩健力
永遠有個數字望住

LM
frog清 努力巴 崇拜區

有無巴打着Nike metcon?
係唔係真係着嚟重訓同跑步都得？

我都擺低左兩三年啦 都係上個月操返
一餅都推到手震

係你玩健身 唔係健身玩你

你果陣係輕定嚴重？
打prp成2皮..類固醇幾錢到？ 巴打你打咩？？
我呢家正常用手係冇事但一負重即刻唔掂

新手啱啱開始練

她只是個孩子#14261 搶1001唔開po 立即仆街死

懂不懂規矩

🐸🐸🐸🐸🐸🐸🐸🐸🐸

Frog ching崇拜區[/size=6]

🐸🐸🐸🐸🐸🐸🐸🐸🐸

[/center]

fail

我

不過個陣我無帶腰帶

新手又無fd磅住

真係要由輕做起，做到姿勢岩晒先

lm

做到pull up 唔fing腳 7下，
但想成個上身掹上去應該點練？

各位師兄有冇建議big3幾時開始用腰帶

唔用

我130kg開始用
不過最緊要都係個form啱同脊柱中立

洗撚理人咩
想用就用 幾時用就幾時用

勇士
唔驚受傷咩

130kg係講緊deadlift?

其實係咪老閪都用穩陣啲
近排心急想升 有時最尾嗰set會用多咗下背力

怕受傷不如練好啲bracing 同做多啲back entension
夠強就算借左力都唔會傷先 同埋我都過左ego 既年齡啦 而家都係養下生 郁下就算

隨時都用得 最緊要識用姐

跑步唔得 squat dl就有feel

我諗其實我算輕微 係hang clean果陣扭親 然後果日覺得冇嘢 再繼續操胸做埋dips 就開始知衰

葡萄糖水我記得就5，6千 ，我打就係類固醇（1千蚊一枝）嚴重嘅我諗唔止要打一次 然後仲要覆診

exactly就係正常用手係完全冇事 但所有推嘅動作（尤其係bench press , dip, push up都唔撚做得 成個廢人咁

有冇ching試過操完腳之後一個星期左右
行路 行樓梯就冇事嘅
但係拉筋個下個大脾位會好痛？
想請教下各位健身Ching話我聽點解會咁

其實做得多back extension 會唔會加劇盤骨前傾
定做得啱form就無問題？

做乜miss左既

唔會 都市人既下腰多數係偏弱而導致緊
練返強壯佢可以話係必須 同埋盆骨前傾 唔一定係下腰過緊而導成 要睇返你成個體態同動態先知

日日飲豆漿 ok唔ok會唔會搞到有女乳症之類

乳腺增生只係雌激素過高既其一症狀 如果平時脂肪好難減 比較易儲水 增肌比較困難既族群 唔建議從豆製品到吸取蛋白質

純粹係因為飲奶粉會生暗瘡想轉靠豆漿

warm up warm到個重量feel到開始會彎背就用

咁你係對奶類敏感定純粹飲得唔夠多水？

有無巴打會去跑間歇收身

可能你技術好咗識發力啫，d mk仔二頭彎舉都單邊15kg起跳㗎

年齡都唔同啦

岩岩推胸拎返對陳年護肘出黎用 即刻定好多 玩3rm 比predict 多左成十kg

我都係，好難pick up

無計，3月份一操返 run 緊個strength program
見啲力上得7788 就打算慢慢減返啲 mainlift vol
想減脂多啲

想用未用, 邊有限, 尤其是如果你條腰傷過既話,
順便留名

有無ching 知點樣solve butt wink 呢個問題

Schiek

練完extension 多啲拉番個lower back應該ok?
成日覺得squat上嚟個下差咁d力想強化番
真係偏緊 平時成日坐

Tendon 彎舉

陰公豬
大背肌 沉到 27樓

跟朋友去P記
啲教練煩撚到仆街
自己一個去應該點收佢地皮

我有錢報堂 唔嚟p記啦

佢咪係咁減價 話比幾百蚊做住一堂先
拖撚住唔比走 搞到返工差啲遲到

小弟有啲營養補充品使用問題
我想問多唔多人日間飲用whey lsolate，晚上臨訓前飲酪蛋白？
目的係想減少防止肌肉流失，keep住個身有蛋白，但有冇呢個必要？
平時飲食營養自覺都應該岩岩好，主要係低碳飲食，因為而家想增肌減脂，一星期去四次做重訓加帶氧
而家飲緊isolate
諗緊夜晚使唔使搭配埋酪蛋白，有冇尼個需要？

身高180體重82，爬文見每日要食150-170蛋白

冇呢個必要，夜晚嘅肌肉流失冇你想像中咁勁，不過如果你有錢冇埞洗都可以買

明白，因為近排帶氧做得好勁，勁消埋肌肉

除非你cardio 做得好高強度同好耐，如果唔係都唔會流失肌肉，因為身體會優先消耗脂肪同碳水做能量

同問
睇緊heavy wear 同team joined
價錢都係$400幾

應該係奶 平時都飲好多水

自己覺得要用咪用，上餅落餅我都會用，如果咁整親就唔抵

你話20蚊堂就報

你哋既質素已經比多咗

頂 quote錯左
想quote上面p記 pt

煩翻佢轉頭 同佢講翻啲咩 你個肥仔 左右唔平衡 跟我做就啱啦 煩撚到佢唔煩你

唔洗 其實isolate都唔洗 就咁食嘢加普通whey就夠

咁唔好做咁勁 一係食多啲嘢

點谷實 core 都會下背勁酸就要用 , 唔好等

繼續做pull up

成個上身掹上去啫係muscle up? YouTube 大把人教

每日做一粒鐘踩單車keep高心跳

你目標係咩？bulk定cut?

用iso因為驚肥，所以簡左隻0脂0碳

好尷尬，想減大肚腩，但四肢正常，想大隻

啱啱開始gym?cardio一個星期兩次左右都夠

Keep住做big 3就得 唔洗咁多cardio

以前斷斷續續做，係近呢個月好認真做
一星期幾乎去4日，一個半鐘重訓一個鐘帶氧
每日做唔到part,好友效果，瘦左5kg
肚腩係細咗小小，但仲有
依家全身叫做結實左

Big 3姐係 3大肌？

做咁撚耐 身體消耗好大 要食多啲嘢 唔係實唔夠recover

但遠遠未去到大隻，所以想減脂嘅同時增肌

臥推，硬拉，深蹲

Bench press squat deadlift

食嘢都keep住食，但主要係低碳低脂，走甜
飲緊iso ，所以諗緊夜晚使唔使加埋酪蛋白

唔洗 就咁iso都得

巴打講得啱，多啲係飲食同重訓方面落手，cardio只係輕微輔助你減脂

唔好沉迷supplement 簡單嘢就夠

狂打邊爐😂😂

又唔使低碳嘅，碳水正常就ok

好多謝咁多位師兄意見，
因為體脂24%，感覺減脂期仲好漫長

減得快， 逼自己走極端路線 = 9成9三分鐘熱度， 易回彈
減得慢 = 改善左生活習慣 易keep好多

急唔黎架
淨係記住熱量赤字已經終身受用避開好多陷阱

7分飲食3分運動呢樣野係對cut fat嘅真理
至於帶氧就睇你目標啦 正正常常一星期做兩三次就差唔多 除非你想跑馬拉松果啲 不過遇到平台期就可以做多啲或者增加強度嘅

Tfcc撚繼續留名

天生股骨長做尖係咪比較蝕底？特別係操腳

yes 槓桿原理

其實如果減肥 做重訓
係要做到咩程度 喘氣 ？流汗？定要個人謝曬

打針啦師兄

平時有無cheat meal ? 有既可以用2-3個星期 慢慢提升返個碳水量先 boost 返個化謝 track 返住個體重 唔好比佢升得太快 唔好食垃圾

暫時每星期都有1餐CHEAT MEAT放鬆下
定係做多1個月睇下進度先?

Cheat meal 太多啦，試吓兩個星期一餐

你急唔急先？唔急就用3個星期 上返200up 碳 /day 先
如果你之前肌肉量保流得好 基本上唔會肥返 控制返個體重係～80kg

唔會多啦 <1g carb/磅一日 一星期都叫合理 不過唔清楚佢對碳水既敏感度高唔高

打針係咪醫院做？有冇介紹巴打 我諗住打係咪一個月就好番哂？日日等佢都冇好過

都啱，同埋都睇佢cheat meal食幾多同食啲咩

有冇人知BC門市同網店係咪一樣價錢?

有無拉筋呀 點樣整親就反方向拉
要feel到有少少扯住痛 每日1得閒就拉

cheat meat食下m記咁 因為平時都好清

BC自己ig story話個價錢同門市一樣，有啲門市會仲平

Cheat meal 食M記

唔該晒

有咩所謂

你唔急嘅話就好似ky巴咁講，試吓拉返高個碳水量先

金拱門?

屌，我仲以為係營養嗰方面

想問下有冇絲打試過用leg extension machine做hip thrust

唔係果回事 正正經經搵間有hip thrust machine 既gym / 自己set up 啦

有，我覺得好fit，完全練到
不過要記得鎖實個core
& 確保調較高低嗰個位要卡實

係咪心跳最大率嘅65-80%？
利申 新手 講錯嘅話 希望唔好介意

新手留名

上緊磅 有時見輕左會唔開心

重訓個calories burn 少得可憐 計踩機果個強度啦
當然唔係叫你唔係操力量情況下操一組抖5 ,6,7分鐘啦 點都唔會汗都無滴既

我一日2杯
無咩事

Try box squat ??

BC藍店黎

一早冇係BC買野，轉左飲MP雖然好平不過都幾難飲

重訓係咪只指負重深蹲個啲
練手 eg 二頭肌 三頭肌 肩 好難出汗
定係我練得唔到位 我每次12-13下 抖1min 再做

想問點解咁多人踩mp?
我覺得mp好抵飲，try過milk tea同抹茶latte，味道都ok，點解咁多人吊?

隔離MP po 啲人飲milk tea 飲到就嚟嘔

相比起ON，Mars，Allmax，Allin都真係算幾難飲

我覺得係最好個隻啦喎無錢飲mars食開屎

北海道牛奶正係窮啊屌你，有得揀邊唔想飲好啲

之前係tc nike outlet 3xx著緊真係幾好

試下先！

正路都唔洗喺醫院打 除非你要求留院，打完抖1，2個星期（最好一個月啦）就基本上冇事

Thx未來巴

有啲似煉奶

想問跑步機8.5但心率185正唔正常

啲fd跑十幾都冇我咁高

拉返高個碳水量 操法照舊都可以？

食多左carb 咪操返重啲 volume 多啲
踩多一兩轉機

正，因為我本身都幾鍾意食甜野

我想問做goblet squat係咪會輕過barbell squat好多？
我個PPL program入面
Leg day1 係做Barbell Squat 75kg X 6 4sets
Leg day2 係做Goblet Squat 25kgX12 3sets
兩樣都操得甘，但係重量差咁遠嘅？

但我覺得太甜甜到啲味好假

我覺得啲味都唔係好假，幾似BB奶粉味

係

抹茶我第一次飲飲到反胃
我到而家都唔敢相信我可以完成到成包

正統既goblet squat 係應該似fs 的
比back squat 更多knee drive 因為bs 玩得愈重 hip 既component 都會相對地提高
加上gs 係用隻手托住 bs 你係擺係膊頭

明白，唔該兩位Ching

幾年前飲過包mint choco
地獄的味道 但都照飲晒 鯨吞
以前口靚仔既時候真係乜都擺得落口 吞拿魚水雞水都係5秒鐘既事

有冇人覺得一早起身 gym完就好似果日完成左任務 好滿足

係 仲有成日可以抖

做完先十點 果日大把時間做其他野

要睇本身運動習慣 如果無啦啦轉做晨操會唔慣 加勁攰 全日無精神做野
因為正路黎講當一個人朝早8點起身 最佳既運動時間應該係4點左右 朝早通常肌肉都未儲夠力

師兄去到食物打水呢d算係d咩啊

canned tuna 加 zero 可樂
絕對唔推薦 年少無知先會咁做

有無徒手jj
想問手掌就咁掂地同有舊握把揸住有咩分別
訓練效果黎講

對手腕健康啲
軀幹力量係靠grip power 黎傳遞 實grip 對個力量傳遞效率會更高
利申 鳩up 有錯勿屌

我通常操完都等幾個鐘之後先拉筋
咁樣會唔會無咁好

有 依家朝朝5點-6點起身 煮早餐 飲pre 跟著換衫去gym 做一個鐘 沖個涼就返工

測完squat pr了，145kg，好high。
想問可唔可以即刻測埋dl pr?會唔會影響dl個pr?

可以話會

有冇ching試過dumbbell bench press
同埋做中三角肌時膊頭位都會痛
連拎個5lbs做都係咁
雖然唔影響日常生活
又冇明顯大傷過
但係咪都睇一睇物理治療好啲

同感
朝早做完先衝番公司
每日偷番唔少時間

如果你玩powerlifting應該一次測哂

比賽的感覺

要rest幾耐再test另一項？

我練健康，都係唔chur到咁盡了
dl warm up嗰陣 feel到神經連結開始攰，好快覺得重，都係第日先再測。

～30分鐘

咁咪每日要帶2套衫鞋返工 唔覺麻煩咩

想問下247個in body其實係咪唔太準

邊間gym centre好

呢到一年training 起碼要bw x3 squat
建議放棄

屌 都唔夠dpeth 半蹲黎

80 kg squat 得3餅有d 弱老實講 同埋你squat 返個深度應該無3餅

我都係
休息下就冇事
之後做返又痛
但係睇鏡又唔覺錯姿勢

下？

咁都唔夠深咩

增緊肌既大家會唔會rest day果陣做下有氧
定係要保番珍貴既卡路里而唔做

唔做，以前唔洗戴罩都偶爾做下，宜家戴住口罩做辛苦到傻

心肺是個好東西

弱就唔弱既
但真係未full squat

我唔計gym lockdown時間淨係練咗半年多啲，定ching你一年可以train到四餅

力威

都話左呢到d人第一次squat就三餅起跳
一年都五餅喇

新手想問有冇人用過阻力帶？啲動作係唔係同cable嘅動作差唔多？屋企得啞鈴 但好想做face pull,三頭下壓，同夾胸 所以想問下阻力帶同cable嘅功能會唔會差好遠

背一開始真係好難FEEL 加上瘦 個幾月先開始有線條同識發個力

form 又做唔好 咁急住上做乜 打返好基本功好過啦 講真你train 左一年 有3餅係咪要逼人上黎讚你勁先得 成班負皮我 講真說話又唔岩聽 係未夠full squat 唔信自己上網search powerlifting squat depth

你第一次覆完樓下就出現

都唔知係咪成班ego 開 又講真話得罪連登仔

你睇返你上面嗰句 你係話佢80kg 得3餅弱喎 唔係講緊佢個strength 差咩 做咩無啦啦又話人地個form 差
人地第一次test pr 落得唔夠深好正常喎

咁佢玩high bar都唔預會跟powerlifting標準啦

係啦勁啦 成班沖出黎狗咬咁起哂鋼 廢時覆啦

講真
係你起哂鋼

唉屌你老母你食屎啦 好聲好氣討論又唔撚柒得既

on9仔攞把口黎操野 講唔岩聽說話就屌人老母 操下個腦先啦傻閪

有冇片睇下點叫深 真心想學野

同埋squat黎講個人認為parallel都夠

咁都未叫深....
頂多呢個角度睇唔清
唔會係半蹲喇條友不嬲on9

我唔會話一定過到標準
但呢個角度點會睇得出夠唔夠
何況人地第一次test PR你想佢點
做埋atg 俾你好唔好

建議買阻力帶買埋個handle/屋企有野短鐵通
唔係隻手會好痛
用落一定係cable好用 因為阻力帶個force唔係fix
但好過得啞鈴既

Thx

撩交嗌？自貼先啦，睇吓你又有幾勁

師兄操左1年
但個身型睇落似操左幾年

每人起點唔同 運動底同幾十年無運動既肥仔操一年分別一定係大到仆街

full squat 起碼90度 我諗個個都知架喎
佢第一次測pr 唔係第一次squat喎

增肌一秒都唔做

點睇都唔夠深啦, 但都有parallel咁制, 如果唔係玩健力要比賽既話其實有咩所謂

如果重訓完再做 15-20mins cardio 會唔會影響增肌？ 心率 150幾-160左右 原本都瘦底

Test pr就落得唔深，咁個program應該好有問題
個program為test 1rm而design ，但test 1rm就唔夠depth？

上面嗰位師兄落得唔夠深係一個事實 我諗冇人會否認 但係我唔撚認為一擺條片上黎 第一句就話鳩人渣 對成件事係有任何正面既影響 上面個師兄操左一年未夠 第一次test pr 心理原因又好 其他原因又好 我認為應該係更多既advice 而唔係critisise 同埋我留意左呢個post 既人好撚耐 每次有新手 係concept 上有些少錯 或者 係動作理解上唔完整 班老屎忽一黎就係用一個鳩撚屎既態度黎屌鳩/串鳩下佢地先 成件事係我眼中係錯撚晒 呢個係導致個討論風氣點解咁撚差既主要原因 呢個係一個普通既討論區 唔係精英運動員既交流小組 係到討論得既你就預左會有唔同程度既師兄會入黎 有操得叻既 有岩岩開始玩唔知咩方向既 但而家咁撚樣既討論風氣 只會令啲新玩既唔敢出聲 真心講果句 gym rm 識玩左幾十年既大師兄對人既態度都無呢個post 某幾位老屎忽咁撚鳩屎
預左比人話我大愛撚 扮撚晒野又盛 唔岩聽可以block 左我

除咗佢話人渣之外，其他都無咩問題

唔話你大愛撚

但可唔可以隔下行，排下版
健身要健腦

depth 係事實黎既 落到足夠深度 我相信果位師兄都依然做到120-125 左右 對於一個一年未夠既newbie 唔算係渣先
強同弱只係比較 我拎larry wheel 黎同香港所有人比 咁係咪所有香港人都係垃圾？ keep 住 有進步咪得囉 健身呢樣野係一樣長遠既野 每人出發點唔同 目標都唔同 我始終唔認為咁樣分享上黎要比人咁樣judge 囉

唔好意思 近年都係用把口操得比較多 無乜用腦

得佢一個咁講野姐
大近分都係話佢唔夠深 呢個已經最大既advice啦
係一堆人咩第一次測 呢d先係廢話

btw 有個問題想問 我之前有一段長時間無操 上個月頭開始操返 叫做操返起少少 有無話建議幾時試pr 比較好

我琴晚workout 3rm
第6組 頭兩下個speed 都係屬於快 第三下落果陣都係控制到咁落 一到底就好似個人散左咁 比唔到力向上 但幾肯定brace 果part 係無問題 ankle ,hip ,tspine 都熱晒 先做

其實larry wheels踎900磅都係同果位ching差唔多深

bench 165kg 要問既 咁得意既

朝早做gym可以點先大力d？咖啡？pre workout?

有冇人夾背時有個現象？人哋正常就兩塊肩夾骨夾到實得返一條鏠，自己夾就出現三條，中間好似有兩條肉夾咗出嚟咁

唔好意思 想問下咁多位師兄
有無推介邊個YouTube Channel（最好中文 普通話都得 ）啱做健身動作入門同練彈跳力 自己有睇台灣YouTuber 士倫
小弟啱啱開始玩健身重訓+帶氧減肥無耐 一星期大概可以抽到4日落去gym room
初出社會做嘢 請唔起健身教練

成個gym都係mp嗰個淺藍色shaker

raw squat 248kg omfg 原來佢扮問野實質係串鳩師兄

想問下岩岩開始食高蛋白既巴打
屙尿有無多左泡
如果係既話係咪代表腎吸收唔切
應該食番少d/ 分開d時間食?

洗撚理個on9 咩
比賽黎講 就肯定唔夠deep
慢慢練返就ok

飲多啲水 有人話一餐盡量唔好超過40定唔知60mg蛋白質
如果有時間分開幾餐就一定最好

其實又唔係健力比賽，不如下下都落到ATG黎計咪一定夠深

何況佢係影片黎睇都落到好接近水平，健力比賽都有三個人唔同角度黎睇夠唔夠深

宜家有research發現一次食80g protein身體會一次吸收嗮去build muscle。只要計好每日個intake就ok

姐係要一次過啪4舊雞胸？

有冇doi黎睇睇份野？

我都係呢個網見到。
btw原來我記錯，原文冇講一次食80g protein呢個assumption

不如開個tg

新手岩岩去gym房玩，之前會係屋企用拉力帶做下，發覺用拉力帶練細肌肉會中好多，bicep同tricep都係用db冇嘜充血感，係咪唔係幾正常？

雖則唔多關事，但史考特既飲食營養文少睇為妙
台灣營養師D圈子成日都笑佢講錯野

想問下tko藍塘傲24/7多唔多人

靜雞雞將啲shaker 撈亂咗佢

你做果陣，上臂同身體既角度係90度？

好奇一問
反握窄距引體上升係咪可以練到胸肌？

唔可以

同問 飲2L幾至3L水都會咁 係仲係飲得太少水定點？

想知 幫推

我都唔知幾多年前開始已經泡泡泡，應該開始健身就係咁

胸小肌？

點解練背既動作覺得可以練胸？

台灣蕭家門又有野睇

有咩睇

唔識鳩up 左

頭先search番
應該係練錯先會hit 到 疏

想問下 我每組做12-15下
做完 第三組 5kg，跟住再休息1:30mins ，之後第四組做唔返 12-15下既5kg 。

想問要降低第一至四組既重量？ 變去4kg？

謝謝

睇左幾次，我覺得師兄你squat得唔差，個bar path都算幾直，個背都冇因為勉強發力而round back走form (上去最尾果秒唔sure，因為格仔遮左)，更加冇變good morning，落去個momentum算keep得幾好
不過幾點注意下
1. 個depth都未算好parallel，可能因為你大脾粗加角度問題，試下練多少少pause squat 落低少少。下次影唔好放地下，因為地下影角度問題會更易覺得唔夠低
2. Knee travel有D前，有機會mobility唔夠，上網睇下點更善下，同埋試下玩輕D執執個form (i.e. 雙腳寬 腳尖角度 bar position)

記得之前好多ching會拍big3片上黎討論，果時個討論氣氛唔錯，大家技術交流下
宜家post片第3個comment已經係嘈交，又唔自拍

如果做freelance PT
想問 NCSF 定 NASM 認受性高D 有用D?

同埋低炒角度會比平時顯得無咁深
呢個師兄已經好大進步 欣賞

以ipf 黎講係唔夠深既 但係睇師兄冇knee sleeve 又唔係powerlifting belt , 就唔知你玩邊樣 但其實都似係太重唔夠膽落深。對比pause squat , 我會建議pin squat 更加幫到底部發力 同埋重心既問題

Knee travel我唔太識睇 但係相比下我認為上身散左既問題大d 散既原因係setup到 背未收緊 scapula 冇做好inward rotate 同埋core冇brace 好 .

其次腳尖可以指開少少 同時企闊1/3隻腳掌距離 eccentric 同發力時 多d用到hip hedge. 簡單講膝頭要向外旋

145 一定唔係你pr 最少重有5kg

唔一定岩哂 大家討論下

兩個都美國同國際認可
不過認受高唔高有無用 唔是張cert問題

雖然我唔係做教練
我有EP, CSCS 但讀完唔代表d乜 都係有排讀
仲未計你要去教d技巧及宣傳
總之唔好揀本地組織搞個d cert就OK

本地組織 如果 ASCA 亞洲體能協會 如何？佢有搞NCSF CPT

Pin squat 我個人唔太好，所以冇推介
都係建議自己試過晒d accessory再揀D岩自己既
上半身老蓮咁遠同打晒格仔所以冇乜comment
不過想增加穩定性做tempo squat幫到你

NCSF都係美國牌 有人拎番黎做
一定好過AA IPTFA等等 課程我睇過係update過香港NASM
不過都唔太大分別

Yeah 我都係個人經驗 最好有人望到再汁 因為accessory 都要汁岩先幫到手 唔好以為accessory唔會做錯
不過佢影個背多芬真係窄d squat 最好正面/ 斜
但overall 唔係squaty squat 但都係ok 既sq喇
好過大部分人喇

想問下% based嘅programme其實係點定個%?
如果係先計1RM再用RPE chart推算
但假設做多過一組嘅話理論上CNS/muscle fatigue都會推高個RPE
咁又應該load drop幾多先合適呢?

冇影響
不過建議最好食夠卡路里同protein

我會選擇加長少少休息時間
但減落4kg都得 但要確保4kg 唔會太輕鬆
做咩動作 lateral raise?

大家都係 腳力驚人
十二路譚腿傳人

瘦仔增肌, 呢半年黎(頭4個月home gym,之後真係gym)增左5-6kg倒, 依家74kg...但體脂愈黎愈高,差唔多成20%...又見到少少腩...

呢個時候既我應該減少食量? 定做多啲帶氧減返

想問有無ching係跟progressive overload去train定大部分ching都係做一定組數

係，較準確應該係大約係前三角位痛

想問各位師兄有冇衫係消異味好啲？
明明冇體臭但次次操完件UA都臭到仆街

變肥（壯）咗

身邊多左好多女仔話健身，諗住同佢地一齊玩下。點知原來係黎打卡基本上有4分3時間係影相玩手機

其實邊個俾佢既自信真係唔明點解d女人睇到佢個教練係咁都仲要衝去報名

我身邊一個都唔會去gym

驗下係咪蛋白尿
可能其他物質嚟

自貼未？

佢咁大隻 係妹豬都提子啦

三餅幾好丫
唔駛下下同人比嘅
慢慢lightweight 執forms好過ego lift啦
人無事先做到世界冠軍

個場幾靚請問係邊？

想知+1

冇可能keep成世 要俾自己一啲目標幾時停 有時又要轉下program 放縱下

試過放縱飲食一排 照操 反而肌肉量仲多左之後再修身仲好睇左

上臂同身體角度太大，膊頭會受多左壓力，可以試下夾返埋d隻手㬹

係，參考吓就算，唔使太上心

try try納米樂
我買$90x4

D女識系咩
姐係Alphard當人渣貨van咁

自乜9貼 on9? 講自己意見有乜撚野問題先

我從來無嘈過 講自己comment 比人屌成班起哂鋼 除左我話人弱個句 無話佢廢 我係話個bw 相比個squat under 2倍係唔勁咁解 又踩親squat 唔到3餅既人？

想問下 推胸果陣左邊胸感受度大過右邊
而且右邊個膊好似食力多啲 主力手係右手
有無方法解決？

啞鈴

可能自己聳起咗膊頭唔知，加啲單邊嘅動作

平日晏就 都半個場既機有人用

要大就一定要progressive 咁去train
可以係增加重量 tut 組數 下數 減少組間休息時間等等

減少組休息時間未必係一個好方法 好多時被心肺影響performance

對於新手未必係個好既方法，小弟有keep cardio 所以so far 都覺得幾work.

有無巴打知

有EP,有cscs,
唔係做教練
即係係某間大學做

師兄鍛鍊下eq吧
對你有幫助

留意返全世界講ASCA無人會識「亞洲體能協會」
只會識Australian Strength and Conditioning Association
而NCSF正如另一位巴講，內容係唔錯，相對比較新但CPT間間都差唔多，係香港上就邊間都無所謂

啲機齊唔齊
約左一日試玩睇下個場先

麻麻地 24/7 得大場先好操